全球競爭力報告：香港勞工權益０分 與第三世界４個國家同列包尾

作者：Now Finance - 財經

【唔係掛？！】香港打工仔有幾慘？返工難、工時長，都唔係第一日知嘅事，不過應該點都冇諗到，喺勞工權益方面，竟然係同畿內亞、布隆迪呢啲非洲國家，以及也門、危地馬拉等齊齊包尾......

資料來源：世界經濟論壇2018年度《全球競爭力報告》
(完整報告：)

Wong Kwok Ho:

我重以為全球競爭力報告唔會調查勞工權益呢類添，因為印象中通常講競爭力，唔係指自由資本主義下果種商業競爭力嗎？如果係，勞工權益受剝削，唔係商業競爭力反而更強嗎？

Sian Lo Lung:

睇咗啲，話進入咗第四次工業革命，所以全球競爭力報告整合咗第四次工業革命落競爭力嘅定義，呢個係全球競爭力指數 4.0 版，有四個關鍵概念，其中一個係「人類中心」。

Timmy Cheung:

香港人的權益都是假的。。 在合約裡可以改來改去。。。 然後改到你投降不做為止。。 和勞工處定了的規則。。 老闆也不會跟。。。

Sian Lo Lung:

其實呢項指標，香港應該唔會點變，可能仲會差啲先。因為佢講嘅係權利，唔係福利。講嘅係公民權利、集體談判權、罷工權、自由集結嘅權利、順利取得 due process （公正法律程序）嘅權利。

Ronald Wong:

求教due process 是

Sian Lo Lung:

高登仔未主力講政府賣港之前，咪成日講「法律面前，窮人含撚」嘅。當然呢個講法冇變，宜家仲衰啲，因為連公正都失去中。

Sian Lo Lung:

主要係，啲判決，宜家明顯傾斜向政府同中方。

細詳講法，英文維基有

due process 即係限制法律同法律程序，判決傾斜向公平、正義同自由。

Sian Lo Lung:

其實 Donald Trump 喺新嘅自貿協定都加入咗勞工權益同環境保護嘅相關條款。

Ginger Fish:

人工比某D地方高，但比第三世界更奴隸。

Lenni NightEagle Siuying:

香港人只係奴隸，何來勞工權益？

Ka On Yung:

香港人原來真係奴隸

Preface

With the Fourth Industrial Revolution (4IR), humanity has
entered a new phase. The 4IR has become the lived
reality for millions of people around the world, and is
creating new opportunities for business, government
and individuals. Yet it also threatens a new divergence
and polarization within and between economies and
societies. This year also marks the tenth anniversary of
the beginning of the global financial crisis, which has
had social and economic consequences of a magnitude
unprecedented in recent generations. Combined with
a background of growing inequality and geopolitical
flashpoints, this has fuelled citizens' concerns about
globalization and polarized the political debate. Although
global economic growth has been robust over the past
two years, it remains fragile in this changing economic
and political context.

These developments—the 4IR and the
consequences of the Great Recession—are redefining
the pathways to prosperity and, indeed, the very
notion of prosperity, with profound implications for
policy-making. Concerned leaders are grappling for
answers and solutions, aiming to go beyond short-term,
reactionary measures.

In this context, the World Economic Forum is
introducing the new Global Competitiveness Index 4.0,
a much-needed economic compass, building on 40
years of experience in benchmarking the drivers of long-
term competitiveness. After having conceptualized the
Fourth Industrial Revolution, the World Economic Forum
is contributing to global thinking and policy-making by
integrating the notion of the 4IR into the definition of
competitiveness.

The index integrates well-established aspects
with new and emerging levers that drive productivity
and growth. It emphasizes the role of human capital,
innovation, resilience and agility, as not only drivers
but also defining features of economic success in the
4IR.

Benchmarking
Competitiveness
in the Fourth
Industrial Revolution:
Introducing the Global
Competitiveness
Index 4.0

In other words,
successful economies in the 4IR era need to:
• Be resilient, building buffers and economic
mechanisms to prevent financial crises or mass
unemployment and to respond to external shocks.
• Be agile, embracing change rather than resisting
it. Companies, public policy-makers and workers
should be able to quickly adapt how they operate
and to take advantage of the opportunities to
produce goods or provide services in new ways.
• Build an innovation ecosystem where innovation
is incentivized at all levels and all stakeholders
contribute to create the best conditions for new
ideas to emerge, to be financed and commercialized
as new products and services.
• Adopt a human-centric approach to economic
development. This means recognizing that human
capital is essential for generating prosperity and
that any policy that adversely affects human
factors’ potential will reduce economic growth in
the long run. As a consequence, policy-making will
have to ensure that the speed of change and the
introduction of new technologies ultimately translate
into better living conditions.

Workers' rights

Score adapted from the ITUC Global Rights Index, which
measures the level of protection of internationally recognized
core labour standards. The scale of this indicator ranges from 1
(no protection) to 7 (high protection). | 2017

Dimensions of labour protection include civil rights, the right
to bargain collectively, the right to strike, the right to associate
freely, and access to due process rights. The indicator does not
consider firing regulations. More details about the methodology
of the Global Rights Index can be found at
.

lm

依個post啲回覆會解釋到
寧願留言踩港都唔會工運
人地網上講句嘢分化就用晒啲時間去同佢地網上罵戰

勞．隸

@獅子山學會

現家點情況？